.. include:: /shared/include/defs.rst

.. _ug.cosi.tour:

============================
A guided tour into Lino Così
============================

Contacts
========

See :ref:`ug.plugins.contacts`.

Products
========

Lino Cosi has a simple product management.

You might write templates to produce a printable catalog or a website
from these product.


Sales
=====

sales, purchases and wages.


Accounting
==========

A **journal** is a collection of numbered documents called **vouchers**.


Kontakte verwalten
==================

Im Menü :menuselection:`Kontakte`
haben wir drei Befehle:
:menuselection:`Kontakte --> Personen`,
:menuselection:`Kontakte --> Organisationen`
und
:menuselection:`Kontakte --> Partner`.

In Lino Così müssen Empfänger von Verkaufsrechnungen und Absender
von Einkaufsrechnungen *zumindest* als "Partner" erfasst werden.
Ein Partner ist normalerweise entweder eine Organisation
(Firma, Institution,...) oder eine Person.
Theoretisch kann er auch beides zugleich sein:
Zum Beispiel kann ein befreundeter selbstständiger
Schreiner zugleich Person und Organisation (Einzelunternehmen) sein.

Ein Partner kann (noch theoretischer) auch weder Person noch Organisation
sein: zum Beispiel eine Verteilerliste.

Produkte verwalten
==================

Produkte sind alle Dinge, die Sie verkaufen wollen.
Also das können auch Dienstleistungen sein.
Ein Produkt hat eine Bezeichnung und einen Stückpreis.

Wenn Sie viele Produkte haben, können Sie diese
optional in Kategorien ordnen.
